{
    "quiz": {
        "q1": {
            "question": "Koliko sezona ima serija Game of Thrones?",
            "answers": [
                "3 sezone",
                "4 sezone",
                "6 sezona",
                "8 sezona"
            ],
            "answer": "8 sezona"
        },

        "q2": { 
            "question": "Ko je napisao knjigu Majstor i Margarita?",
            "answers": [
                "Lav Nikolajevič Tolstoj",
                "Fjodor Mihajlovič Dostojevski",
                "Mihail Bulgakov",
                "Evgenije Onjegin"
            ],
            "answer": "Mihail Bulgakov"
        },

        "q3": {
            "question": "Ko se smatra osnivačem teorije evolucije?",
            "answers": [
                "Isak Njutn",
                "Sigmund Frojd",
                "Čarls Darvin",
                "Fridrih Niče"
            ],
            "answer": "Čarls Darvin"
        },

        "q4": {
            "question": "Kako se naziva kanal koji spaja Atlantik i Pacifik?",
            "answers": [
                "Latinski",
                "Bermudski",
                "Panamski",
                "Južnoamerički"
            ],
            "answer": "Panamski"
        }, 

        "q5": {
            "question": "Katalonija je deo?",
            "answers": [
                "Portugala",
                "Maroka",
                "Španije",
                "Tunisa"
            ],
            "answer": "Španije"
        },

        "q6": {
            "question": "Had je bog?",
            "answers": [
                "Rata",
                "Vode",
                "Ljubavi",
                "Podzemnog sveta"
            ],
            "answer": "Podzemnog sveta"
        },

        "q7": {
            "question": "Na kom kontinentu se nalazi država Mali?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Južna Amerika",
                "Azija",
                "Evropa"
            ],
            "answer": "Afrika"
        },

        "q8": {
            "question": "Čuveni muzej Ermitaž nalazi se u?",
            "answers": [
                "Sankt Peterburgu",
                "Parizu",
                "Kanu",
                "Berlinu"
            ],
            "answer": "Sankt Peterburgu"
        },

        "q9": {
            "question": "Ksenofobija je strah od?",
            "answers": [
                "Pasa",
                "Krvi",
                "Stranaca",
                "Otvorenog prozora"
            ],
            "answer": "Stranaca"
        },

        "q10": {
            "question": "Šta je talmud?",
            "answers": [
                "Jevrejska sveta knjiga",
                "Provincija u Egiptu",
                "Oblast Bliskog istoka bogata naftom",
                "Košarkaški klub iz Tel Aviva"
            ],
            "answer": "Jevrejska sveta knjiga"
        }
    }
}
